吳秋北批林鄭「放手不理」失業問題 促高官減半薪

建制派繼續批評特首林鄭月娥施政不力，港區全國人大代表、工聯會會長吳秋北昨在《文匯報》發文狠斥，林鄭的保就業措施不及內地，而且相對被動，使大多求職者只能自行找工作和寄求職信，政府在就業支援上幾乎處於空白。他直言香港政府是「放手不理，讓市場自然解決」，鮮有主動介入。

現時正值全國兩會，吳秋北發文批鬥特區官員的時機令人關注，他於〈為民生謀福祉是「愛國者治港」的必然要求〉文章中更點名批評勞福局，指局長羅致光「薪金遠高於內地官員，智力之高毋庸置疑，但就是交不出任何保就業項目。」他稱中國政府會給予受影響行業員工培訓補貼、生活費補貼和交通補貼，但林鄭政府卻未有保障旅遊和美容業等停工人員的基本生活。

他提議港府若要開源節流，應論功計酬，形容高官糧支豐厚，做事欠缺擔當，「高官人工自能減去大半，節流成功，回饋市民。」

林鄭月娥上月初在立法會答問大會上表示，當局無意再推出「保就業計劃」，針對因疫情而失業的市民，財政司司長陳茂波亦指不會派發臨時失業援助金，只鼓勵他們向銀行貸款渡難關。

國安做野未

吳秋北已經干犯港區國安法

係度扮撚晒野，到時有咩事咪又贊成通過

所謂失業率成個港共不嬲靠市場調節架啫，乜都唔會做

忠誠嘅廢物

你都傻嘅工聯會根正苗紅過林鄭多多聲 肯開口比指示係袋錢落林鄭袋啦 唔聽指示個個先干犯國安法呀

吳政協提議附件三立咗郭安發大功
依家身份地位唔同晒，可以帶頭痛批班忠誠的廢物

講公職人員壞話，係唔係想林鄭落台？係唔係想係七步內推返林鄭？係唔係意圖顛覆國家？

你叫忠誠廢物做嘢真係天方夜譚。
廢物互咬幾好睇

Master pay scale -50%
Director grade remains

支共幾十年都仲淨係識批鬥

高官人工高係防貪，要求減半，

咁工聯會帶左幾多錢黎？

支持

官員減一半人工先係愛國

快

工聯會又想黎多次六七暴動？

佢咁講係咪想反政府？

唔好因人廢言，吳抽得呢次講得啱，港共狗官嘅人工實在太高，應該最少減半。

任何黨派都會內鬥，共和黨都有人反侵

唔work喇高薪養廉 icac都變左戲劇組 變左不合時宜

睇嚟吳秋北舖緊路

姣婆又守唔到寡 又牙痕內鬥

好似有得加添

廢除垃圾會
高官停薪
黑警薪金與深圳民警看齊
慳左啲錢成立失業援助金

根正苗紅都冇用
19年已經比共產黨定為過時派

Cut資源，比晒d新派搶口個班新「紅」人啦

國安法!

大家係咪可以申請遊行支持吳抽得要求高官減半薪

令人對政府產生仇恨？
國安法

唔可以高人工過刁總

btw 睇狗咬狗開心下都唔錯

支持立法會議員減人工

想扮唔係忠誠的廢物？

拉得

以為寫篇野上文匯就唔係廢物
會唔會天真咗少少

共產黨指使佢批鬥777
恐怕觸犯國安法的是你喎！

在座兩位，都係忠誠既廢物

忠誠廢物大戰

文革死得最多既係共產黨員

吳秋北捐咗幾多錢出嚟？冇捐就偽藍啦

詆毀我娥

做番忠誠的狗啦

忠誠的廢物

btw 邊個失業 你定我？

唔同對象黎 工聯會呢啲爛到卒一定遲過民建聯新民黨收皮

工聯會睇黎好驚紫荊黨喎

咁本事掟菠蘿吖嘛，吠兩聲當做咗嘢？

現金出糧 減半好易喇

紫荊黨做到野

減人工贊成

變革香港！

吳秋北半球

呢件係咪最大既忠誠廢物

支持佢做特首

根咩正苗紅吖，除左支共之外係無自己人的
而家支共攛爛面直接入主香港，仲洗乜養呢啲嘍羅嘥米飯
反而到時處決晒佢地仲得民心

g持..國安法..拉

到時話加薪果又係通過

減你老味 高官肯減半薪我切柒煲湯派街坊

sor 唔小心HI到負皮

批鬥高官開始了

煽動仇視特區管治，反中亂港

想扮自己唔係廢物

我估庫房嘅公務員會支持減
因為佢哋每個月出糧俾班高官時，可以數少啲銀紙

違反國安法，拉得

你唔撚同何啟明講？
自己人來架喎

吳秋北好靚仔 想俾強姦

林鄭：請勿負評干擾運作

其實炒晒佢地對香港係有正面影響

黃既都淨係識批鬥
本是同根生

讚成減人工

贊成

使大多求職者只能自行找工作和寄求職信
乜撚野不嬲搵工唔係都係咁搵架咩
唔係想工搵你呀屌?搵得你都閪工啦

民主派 全滅 之後 原來先到戲肉狗咬狗大戲正式開始。 睇下點樣 鬥紅鬥黑 。英國佬留低制，可以Take balance廿幾年先比你班 契弟玩死

佢教普通話架咋

成個政府減三成啦

吳秋得 惡意抹黑政府
煽動人民仇恨政府

煽動仇恨呀？

當年泛民都叫官員減人工，你地反對

減薪一半都仲係好撚高人工

拿下叛党叛国逆賊

土共北係咪打算犯國安想叫工賊會推翻財政案

成個政府根本所有職級都唔應該過5萬
起碼可以慳返人工支出500億

呢個時候國安法又唔存在
條友煽動仇恨反政府工作

屌，依家冇晒d反對派，緊係要搵翻d粉腸扮下嘢反對啦！

做咩減半薪，愛國者治港，唔應該出糧，要無私奉獻

林鄭：除咗特首同警察會加少少，其他位一律減

同意, 最好果班公墓猿全撚部減半人工

應該將公務員變成人民公社, 一律$37.5時薪

攬炒派又搞事

唯一直接幫到減失業率嘅好似係請700個一年期嘅合約文員

放多啲支那人落來添呀

成個政府所有公務員永久減薪一半就岩

想癱瘓政府？

「薪金遠高於內地官員，智力之高毋庸置疑，但就是交不出任何保就業項目。」

有冇人明佢噏乜鳩

前嗰排中聯辦定港澳辦嗰個人唔係話要保住香港經濟咩

而家係咪緊跟佢呢個講法
雖然不嬲都覺得話要「保住」就係大鑊中嘅大鑊

忠誠廢物為左唔俾人發現自己係忠誠廢物，搶先篤個忠誠廢物俾狗主